[戰略分析]為什麼中大二號橋為警方控制不可？

如果你睇吓地圖，中大二號橋係唯一一個喺馬料水嘅窄位，橫跨全線吐露港公路及東鐵路軌。如果控制二號橋，即系勒緊新界西北所有交通嘅咽喉。所以警方非取不可。歡迎討論。

冇咩 只係咁啱

一張圖就清楚二號橋既戰略價值

正解，圖中左邊係中大山邊，右邊係吐露港。此狹窄地帶長度不足100米，簡直係新界大西北交通咽喉之地。